$ 7000, 求砌機list

平時極少打機，主要用黎畫autocad , run engine model.

知道budget 唔多 但求可以唔太lag咁用

唔介意比多少少令部機可以用到at least 5年 / 有upgrade 空間

見出面好少講呢啲用途嘅砌機list 所以先係到問

冇人應

乜software run model？

基本嘅 etabs 之類

讀緊書定做緊嘢？ 建議問番同行嘅人。如果讀書可以問番教呢個軟件嘅老師。
好耐之前，有人講過，唔同軟件配唔同hardware會有快有慢甚至crash、要取個平衡點。
查實我都唔係好明。

[砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
$2,799
[砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
Kingston
$970
[砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
$1,330
Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
$679
Antec Value Solution Series VSK3000 ELITE Micro-ATX (雙風扇版)
$419
$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。

總額：$6,277

我都唔識,但大約係咁上下,因為我諗住砌部6500左右,同你差唔多用途又係想有upgrade 空間,又用畫圖軟件之類多/文書野.本身唔多用電腦打機
3600有6C12T,我諗做野黎講就OK
B550- 新底板,有update 既空間.
GPU就好似幾雞,可能要換D勁少少
拋磚等其他人教路

Tg@dreamteenn
前排義氣幫 用autocad既巴打砌過一部機，我可以講講零件既分別，我share條spec同其他資料俾你

4400蚊砌咗部itx細機箱俾佢

4400$ ,點ITX?

本身公司用緊samsung notebook-i7 8565
但想砌部放屋企,人老唔再可以拎住部nb周圍走
想砌部平平地又可以做下文書同用下畫圖軟件

thanks bro

如果hdd + M2 咁搭 係未會耐用啲

tg我，方便我詳細啲講同對答
@dreamteenn

上網睇開既解釋都係.
ssd for 你開software load 快D,用黎裝軟件
如果D重要資料就存落HDD.
無話耐唔耐用,SSD依家話正常用都起碼有5年,HDD就應該更耐姐.

GPU,火牛,GPU有錢咪再揀靚少少(畫圖卡普遍好貴,未去到好專業,就大路卡算)因為依家我都係想揀張平卡先,就算打機都唔會追求咩FPS

火牛呢隻就預多左火數,你可以揀番550W,我自己會想揀金牌或以上

機箱唔多識,不過上youtube 睇下有咩人推介番MATX,就筆直同外型揀番自己心水,如果對散熱無話好高要求.

我自己其實想等埋ryzen 4000

坐底都32gb ram架啦
視乎你用咩software再決定使唔使上3700x

1 x [皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$3,699

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,987

睇睇呢個，悠二做緊特價

唔玩超頻，將啲板u gpu成本壓到最低，因為佢想用itx所以成本犧牲咗移去itx mb同itx case, 只加m.2 ssd扣減空間使用

如果你肯用ryzen 3400g, 其實個cost可以再壓多1400蚊（無gpu+psu唔洗咁大火數）而且可以做htpc case超迷你機

但圖像處理能力會差好多

唔多打機用1600af幾好

因為faroll無6核心ryzen 1600af ($750-800 )賣，我無辦法show到俾你睇，唯有借悠二個list format改

1 x AMD Ryzen™ 5 1600af
價錢：$799

1 x giga a320m s2h
價錢：$460

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：~$440

1 x wd blue sn550 ssd 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$900

1 x Inno3d GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Jonsbo C2 Aluminum m-ATX — Silver
價錢：$240

總計: $4,508